---
author: En Defensa del Software Libre
title: Prólogo
category: [ "En Defensa del Software Libre #2" ]
tag: prologo
license: http://endefensadelsl.org/ppl_deed_es.html
cover: images/covers/en-defensa-del-software-libre-2.png
---


Esta edición está dedicada a la producción de pares, o cómo el modo de
producción del software libre puede aplicarse a la producción de bienes
materiales, discutiendo la separación entre bienes culturales y bienes
materiales (o inmateriales vs. materiales, no rivales vs. rivales, etc.)
que es hegemónica en la cultura libre.

Los artículos de esta edición continuan la discusión iniciada por el
[Manifiesto
Telecomunista](https://endefensadelsl.org/manifiesto_telecomunista.html).
